l'équation fonctionnelle \markdownRendererDollarSign{}(\markdownRendererEmphasis{)\markdownRendererDollarSign{} suivante, portant sur des fonctions \markdownRendererDollarSign{}f \markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}mathcal\markdownRendererLeftBrace{}C\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}2(\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}, \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{})\markdownRendererDollarSign{} : \markdownRendererDollarSign{} \markdownRendererBackslash{}forall (x, y) \markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}2, \markdownRendererBackslash{}quad f(x + y) + f(x - y) = 2f(x)\markdownRendererBackslash{}, f(y).\markdownRendererDollarSign{} - a) Résoudre le problème de Cauchy \markdownRendererDollarSign{}(E\markdownRendererEmphasis{1) \markdownRendererBackslash{}colon y'' = -\markdownRendererBackslash{}omega\markdownRendererCircumflex{}2 y\markdownRendererDollarSign{}, \markdownRendererDollarSign{}y(0) = 1\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}y'(0) = 0\markdownRendererDollarSign{}. - b) Résoudre le problème de Cauchy \markdownRendererDollarSign{}(E}2) \markdownRendererBackslash{}colon y'' = \markdownRendererBackslash{}omega\markdownRendererCircumflex{}2 y\markdownRendererDollarSign{}, \markdownRendererDollarSign{}y(0) = 1\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}y'(0) = 0\markdownRendererDollarSign{}. - c) Montrer que \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}forall(x, y) \markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}2, \markdownRendererBackslash{} \markdownRendererBackslash{}ch(x + y) = \markdownRendererBackslash{}ch(x) \markdownRendererBackslash{}ch(y) + \markdownRendererBackslash{}sh(x) \markdownRendererBackslash{}sh(y)\markdownRendererDollarSign{}. En déduire que la fonction \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}ch\markdownRendererDollarSign{} est solution de \markdownRendererDollarSign{}(})\markdownRendererDollarSign{}. - d) Soit \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererDollarSign{} une solution de \markdownRendererDollarSign{}(*)\markdownRendererDollarSign{}. Montrer que \markdownRendererDollarSign{}f(0) \markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererLeftBrace{}0, 1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}, et que si \markdownRendererDollarSign{}f(0) = 0\markdownRendererDollarSign{}, alors \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererDollarSign{} est la fonction nulle. Montrer que si \markdownRendererDollarSign{}f(0) = 1\markdownRendererDollarSign{}, alors \markdownRendererDollarSign{}f'(0) = 0\markdownRendererDollarSign{}. - e) Trouver toutes les solutions \markdownRendererDollarSign{}f \markdownRendererBackslash{}in\relax